\section{Lösungskonzept}
\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Prozess_zur_Integration_Software.png}
  \caption{Ein Prozess zur Auswahl und Integration von Drittanbietersoftware}
  \label{fig:process}
\end{figure}
\noindent
Die Lösung des Problems ist in dem Falle ein Prozess zur strukturierten und qualitativen Entscheidungsfindung. Hier müssen auch die Konsequenzen der Entscheidung mit in Betracht gezogen werden (vergl. \footcite{eisenfuhr_strukturierung_1999}.) \\
Wichtig anzumerken ist es, in Bezug auf den Prozess, dass beim Kundenkontakt Kommunikation von Bedeutung ist. Dieser Kunde muss nicht unbedingt ein externer Kunde sein, ein Prozess kann auch von einem internen Kunden gestartet werden. Als interner Kunde ist beispielsweise der strategische Wunsch eines Projektmanagers zu sehen. Der Entscheidungsprozess läuft folgendermaßen ab: Von einem Kunden wird geäußert, dass er eine bestimmte Software, beziehungsweise Softwareklasse, benötigt, wie beispielsweise den Antivirenscanner Virus9001 oder ein Dokumentenmanagementsystem.\\
Handelt es sich bei dem Kundenwunsch um eine Softwareklasse, kann der Prozess mit verschiedenen Alternativen, die parallel laufen, gestartet werden. Wichtig ist hier, dass die Ergebnisse regelmäßig mit dem Kunden kommuniziert werden.
\subsection{Markt und Lizenzanalyse}
Zunächst muss eine Marktanalyse gemacht werden, währenddessen kann bereits die Lizenz auf Kompatibilität geprüft werden. Bei der Marktanalyse muss unter anderem darauf geachtet werden, wie sehr der Markt für die Software zum Markt für Collax-Produkte passt. Eine Vereinfachung der Marktanalyse liefert bei einer etablierten Software die Beobachtung des Marktes. Dabei ist von Interesse, wie hoch die Marktdurchdringung durch die jeweilige Software ist. Bei der Lizenzanalyse muss darauf geachtet werden, wie gut das Vertriebsmodell der Software zu jenem von Collax passt. Ist die Marktanalyse negativ, interveniert sie mit dem Ergebnis der Lizenzanalyse und führt zum Abbruch des Projekts. (\footcite{eisenfuhr_strukturierung_1999}) \\
\subsection{Alternativen-Suche}
Ist die Marktanalyse positiv und die Lizenzanalyse negativ, so wird nach Alternativen gesucht, die dem Kunden direkt vorgeschlagen werden können. Eine vom Kunden angenommene Alternative startet den Prozess neu. Hierbei handelt es sich um einen neuen Durchlauf, der mit dem vorherigen, abgesehen vom gemeinsamen Ursprung, nichts zu tun hat. Stellt sich heraus, dass die Alternative nicht brauchbar ist, wird nachgesehen, ob auch eine weniger kompatible, also proprietäre, Lizenz, genutzt werden kann. Zu diesem Zeitpunkt würde man mit dem Hersteller der Software in Verhandlung gehen, um die Bedingungen für die Nutzung auszuhandeln. Die Gewichtung der Lizenzprüfung wird hierbei abgeschwächt. Wird endgültig keine Alternative gefunden, muss das Projekt ohne Ergebnis abgebrochen werden. Nimmt der Kunde die Alternative an, wird der Prozess von Anfang an (Start) neu gestartet.
\\
\subsection{Technische Analyse}
Wird die Lizenz als kompatibel befunden, wird eine technische Analyse durchgeführt. Hierbei ist relevant, welche Technologien genutzt werden. Werden Desktop-Technologien genutzt, kann das ein Ausschlusskriterium für eine Software auf einem Server-Betriebssystem sein. Außerdem muss in Betracht gezogen werden, wie gut die technische Umsetzung der Software ist. Meist sieht man dem Code bereits an, wie qualitativ hochwertig dieser ist. Die verwendeten Technologien lassen meist ebenfalls Rückschlüsse zu. Zudem muss hier berücksichtigt werden, ob die Software geeignete Schnittstellen, beziehungsweise eine dokumentierte \ac{API} bietet, um sie effizient verwalten und steuern zu können. Des Weiteren muss hier in Betracht gezogen werden, wie viel Schulungsaufwand von Nöten sein wird, um intern die Technologie anzuwenden. 
\\
\subsection{Machbarkeitsstudie/Integrationstest}
Besteht die Software die technische Analyse, wird eine Machbarkeitsstudie, beziehungsweise ein Integrationstest, durchgeführt. Dabei soll herausgefunden werden, ob und in welchem Zeitrahmen das Projekt integriert werden kann. Ist die Software aus unvorhersehbaren Gründen oder nur in nicht angemessener Zeit integrierbar, so wird nach Alternativen gesucht. Die Gründe, weshalb ein vorher analysiertes Projekt nicht integriert werden kann, liegen meist im zeitlichen Rahmen\footcite{noauthor_wiki_nodate}, der für das Projekt gesteckt wurde. Häufig scheitert die Integration auch an den verwendeten Technologien, die sich bei genauerem Hinsehen als komplizierter in der Anwendung herausstellen.
\\
\subsection{Kundenangebot}
Kann der Integrationstest, beziehungsweise die Machbarkeitsstudie, erfolgreich durchgeführt werden, kann ein konkretes Angebot an den Kunden geschrieben werden. Dieses beinhaltet die Information, wie lange die Integration der Software dauern würde und den korrelierenden finanziellen Aufwand. Lehnt der Kund das Angebot ab, muss das Projekt logischerweise abgebrochen werden.
\\
\subsection{Integration, Maintainance und Aussicht}
Nimmt der Kunde das Angebot an, kann die Integration durchgeführt werden. Daraufhin geht das Produkt in die Maintainance Phase über, was bedeutet, dass der damit beauftragte Entwickler die Maintainance und die gegebenenfalls nötigen Updates übernimmt. Des Weiteren muss auch der Support für den Umgang mit der neuen Technologie geschult werden, um hier qualitativ zwischen Fehlbedienung und Fehlern in der Programmierung unterscheiden zu können. Zu diesem Zeitpunkt ist der Prozess zur Auswahl der Software bereits abgeschlossen.\\

\subsection{Kundenkommunikation}
Die Transparenz gegenüber dem Kunden erlangt man nur durch regelmäßige Kommunikation mit selbigem. So kommt es durch den neuen Entscheidungsprozess zu einer Verflechtung von Produktentwicklung und Kundenkommunikation (vergl. \footcite[48\psq]{brenner_information_1996}), vor allem in der Anfangsphase der Produktentwicklung.

\subsection{Analyse des Prozesses und Vergleich mit vorherigem Vorgehen}
Wie erwartet ist der neu entwickelte Prozess weitaus effizienter strukturiert und qualitativ hochwertiger als der vorherige. Diese Hypothese begründet sich unter anderem darin, dass der neue Prozess deutlich besser dokumentiert wird und somit besser nachvollziehbar ist für alle Beteiligten. Zusätzlich werden relevante Fragestellungen standardmäßig an den Beginn des Auswahlprozesses gesetzt. Dadurch kann präziser der potentielle Erfolg oder Misserfolg eines Projekts bereits im Anfangsstadium diagnostiziert werden. Dies hat zum Vorteil, dass die Ressourcen der Firma auf die potentiell erfolgreichen Projekte konzentriert werden können, da Problematiken eines Projekts schneller und strukturierter erfasst werden. Durch die Verflechtung von Kundenkommunikation und Projektentwicklung wird die Transparenz und Nachvollziehbarkeit eines Projekts deutlich stärker in den Fokus gerückt(vgl\footcite{korkala_case_2006}. Das Modell des neuen Prozesses mag weitaus komplexer wirken als das Modell des vorherigen. Dies liegt insbesondere an den zusätzlich dokumentierten Arbeitsschritten im neuen Modell, welche zur Optimierung durchgeführt werden sollen und teilweise bisher nicht dokumentiert wurden.
